\documentclass[12pt,a4paper]{report}

\usepackage[a4paper,margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{setspace}

\setdefaultlanguage{greek}
\setmainfont{Times New Roman}

\onehalfspacing

\begin{document}
	

	\begin{titlepage}
		\centering
		
		{\Large Πολυτεχνική Σχολή \\[0.3cm]
			Τμήμα Μηχανικών Η/Υ \& Πληροφορικής}
		
		\vspace{2cm}
		
		{\Huge \textbf{ΑΣΦΑΛΕΙΑ ΣΕ ΥΛΙΚΟ}}
		
		\vspace{1cm}
		
		{\Large ΑΝΑΦΟΡΑ ΒΑΣΙΣΜΕΝΗ ΣΤΗΝ ΕΡΓΑΣΙΑ}
		
		\vspace{0.5cm}
		
		{\textit{How Lasers Exploit Photoacoustic and Photoelectric Phenomena\\
				to Inject Signals into MEMS Microphones}}
		
		\vfill
		
		{\large Γεωργία Μυλωνά \\[0.3cm]
			1104783}
		
		\vfill
		
		{\large Πάτρα, 2026}
		
	\end{titlepage}
	
	% ----------- 1 -----------
	\chapter*{1. Σκοποί και Στόχοι}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Σκοποί και Στόχοι}
	
	\vspace{0.3cm}
	
Στην συγκεκριμένη αναφορά, ανακαλύπτονται οι μηχανισμοί που επιτρέπουν στο διαμορφωμένο πλάτος φως λέιζερ να παράγει ψευδή αλλά συνεκτικά ακουστικά σήματα στις εξόδους μικροηλεκτρομηχανικών  μικροφώνων.Αν και αυτή η ευπάθεια έχει σημαντικές επιπτώσεις στην ασφάλεια κυβερνο-φυσικών συστημάτων που βασίζονται σε τέτοια μικρόφωνα, η φυσική εξήγηση του φαινομένου παρέμενε έως τώρα ασαφής. Χωρίς κατανόηση των φυσικών μηχανισμών που συμβάλλουν στην έγχυση σήματος, ο σχεδιασμός αποτελεσματικών και αξιόπιστων μέτρων προστασίας είναι ιδιαίτερα δύσκολος.

Οι αρθρογράφοι αναπτύσσουν ένα μοντέλο για την έγχυση σήματος λέιζερ σε μικροηλεκτρομηχανικά  μικρόφωνα. Αναδεικνύονται τρεις βασικοί μηχανισμοί: τη θερμοελαστική κάμψη, τη θερμική διάχυση και τη δημιουργία φωτορεύματος. Παρέχονται θεωρητικά μοντέλα για κάθε μηχανισμό και αναπτύσσεται μια πειραματική διαδικασία για τον προσδιορισμό της σχετικής συμβολής τους. Η μελέτη πραγματοποιήθηκε σε οκτώ εμπορικά μικροηλεκτρομηχανικά  μικρόφωνα.Αξιοποιήθηκε ένα ακριβές πειραματικό σύστημα που περιλαμβάνει πολλαπλά μήκη κύματος λέιζερ και θάλαμο κενού, ώστε να απομονωθεί κάθε φυσικό φαινόμενο.

Τα αποτελέσματα δείχνουν ότι το εγχεόμενο σήμα εξαρτάται έντονα από το μήκος κύματος του φωτός. Σε μικρότερα μήκη κύματος, κυριαρχούν φωτοακουστικά φαινόμενα, όπου η περιοδική θέρμανση και διαστολή του αέρα αποτελεί τον κύριο παράγοντα για τα 7 από τα 8 μικρόφωνα. Αντίθετα, σε μεγαλύτερα μήκη κύματος, κυριαρχούν φωτοηλεκτρικά φαινόμενα στο ευαίσθητο ASIC, παράγοντας σήματα 2 έως 100 φορές ισχυρότερα σε σύγκριση με τα φωτοακουστικά, για τα 6 από τα 8 δείγματα. Επιπλέον, διαπιστώνεται ότι η θερμική διάχυση αποτελεί την κύρια συνεισφορά υπό ορατό φως, ενώ υπό κοντινό υπέρυθρο φως κυριαρχεί η δημιουργία φωτορεύματος.

Με βάση την κατανόηση αυτών των φυσικών μηχανισμών, προτείνονται μέτρα για τον σχεδιασμό μικροφώνων ανθεκτικών σε επιθέσεις με λέιζερ, όπως η ενσωμάτωση δομών που μπλοκάρουν το φως σε επίπεδο συστήματος ή συσκευής, η βελτίωση της εφαρμογής του glob-top, η μείωση ασυμμετριών υλικών στη δομή αυτών των μικροφώνων και η προσθήκη απλών αισθητήρων φωτός ή θερμοκρασίας για την ανίχνευση τέτοιων επιθέσεων. Τέλος, επισημάνονται ότι παρόμοιες ευπάθειες ενδέχεται να υπάρχουν και σε άλλους αισθητήρες με αντίστοιχα χαρακτηριστικά, όπως τα συμβατικά μικρόφωνα, οι υπερηχητικοί αισθητήρες και οι αδρανειακοί αισθητήρες.


	
	\vspace{1cm}
	
	% ----------- 2 -----------
	\chapter*{2. Μεθοδολογία}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Μεθοδολογία}
	
	\vspace{0.5cm}
	
	% Γράψε εδώ
	Η μεθοδολογία που εφαρμόστηκε .................................................
	
	\vspace{1cm}
	
	% ----------- 3 -----------
	\chapter*{3. Αποτελέσματα – Πλεονεκτήματα – Μειονεκτήματα}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Αποτελέσματα}
	
	\vspace{0.5cm}
	
	% Γράψε εδώ
	Τα αποτελέσματα που προκύπτουν .................................................
	
	\vspace{1cm}
	
	% ----------- 4 -----------
	\chapter*{4. Συγκρίσεις με άλλες εργασίες}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Συγκρίσεις}
	
	\vspace{0.5cm}
	
	% Γράψε εδώ
	Σε σύγκριση με άλλες εργασίες .................................................
	
	\vspace{1cm}
	
	% ----------- 5 -----------
	\chapter*{5. Βιβλιογραφία}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Βιβλιογραφία}
	
	\vspace{0.5cm}
	
	\begin{itemize}
		\item Βάλε εδώ τις πηγές σου
	\end{itemize}
	
\end{document}